其實今日差人形象搞到咁係自己攞黎

記得細細個果時，曾經都憧憬過做差人
因為以前社會秩序冇咁好，周街同球場都有好多黑社會同童黨，又有人揸槍打劫，果時見到佢地會覺得佢地真係可以保護到你

慢慢地，唔知幾時開始，就成日遇到堆串串拱，查你身份證果陣明明你態度好好都硬係要玩下你咁既差人，可能開始大個，開始明白呢一點先係佢地本質，但總括黎講對佢地印象都仲係正面，至少佢地做錯野，佢地既一哥都仲會同公眾道下歉

後來，唔知係社會整體冇以前混亂，好多年都冇聽過周街斬人或槍擊案，剩係不段睇到警察犯案，網上睇到好多好囂張既差人片，然後又經過12年14年...警察印象開始跌到落負面，猶奇老一輩果班差人，比人感覺更不可一世，好似高高在上咁，細個班又好似狗咁只係識聽order做野

例如雨傘果期，其實有落場既都知果時出黎鳩坐唱歌果班係幾守秩序，有垃圾自己會清，有救護車要入又極速開到路，又極小破壞公物。

但當一話要清場果陣，班差人無論高級定散仔都好，好似見到仇人咁出晒力咁打，明明你做細既，唔洗咁出力都唔會比上面指責，有做野就得，都要做到咁落力，d嘴臉難睇到.... 然後做幾多犯法野都好又死唔認錯，暗角七警，朱sit好，萬人屌老母好...令人感覺只係一大班爛仔...

當社會冇咁多黑社會，冇咁多罪案既時候，你望到呢班差人，你由以前恐懼落球場比人打，變左恐懼比差佬砌生豬肉，變左恐懼得罪警察既時候，其實成件事都幾好笑，又幾無奈，警員投訴科又係垃圾，官官相衛，咁多年黎又有幾多個投訴有用？咁小市民就連唯一制衡呢班人既權利都冇，警察正正式式成為政治工具既代名詞

我相信咁多警察入面，總有好多人心知個社會係發生緊乜事，但礙於香港人都係驚冇左份工驚比人針對，而繼續企係佢地果一面唔出聲，其實只係助紂為虐，但佢地都只會選擇咁樣落去，因為香港人都係一班只係想坐享其成既人同帶光環，無論係咩團體入面都係

見到今時今日差人咁，就會好感慨佢地同細個老師問將來想做咩職業果時，你可能曾經會盲縱縱去填警察果時（細個乜都唔識），自己既天真，同佢地既改變點解會變成咁，唉

伸：眼見身邊成班以前金鐘一齊出黎既人，去考完差佬然後唔敢話比其他人知自己做緊咩有感而發

好仔唔當差

係

Push